## Описание
**Шейкерная сортировка (Cocktail Sort)** - по сути всего лишь оптимизированный алгоритм пузырьковой сортировки. Единственное отличие состоит лишь в том, что теперь проход по массиву происходит в двух направлениях поочередно, постепенно сужая диапазон сортировки. В итоге за один проход в конец массива “всплывает” максимальный элемент из диапазона, а за следующий проход — в начало массива минимальный.


## Основные характеристики

Сложность по времени:
- худшее время: O(n<sup>2</sup>)
- среднее время: O(n<sup>2</sup>)
- лучшее время: O(n)

Затраты памяти: O(1)

## Визуализация

![](cocktail-sort.gif)